\newpage
\section{Konfigurationsdateien}
\label{ch:Datenmodell}

\subsection{Simulations-Konfigurationdatei}
\label{ch:Datenmodell:DensityConfig}
Die Simulations-Konfigurationsdatei enthält eine Zuordnung von Tageszeiten zu der Verkehrs- und NPCdichte, welche genutzt wird um jeder Stunde eines Tages eine Verkehrs- und NPCdichte zuzuordnen, außerdem enthält sie eine Zuordnung der drei Dichte-Stufen des Hauptmenüs zu jeweils der Verkehrs- und NPCdichte.

In Abbildung \ref{fig:Datenmodell:DensityConfig} ist diese Konfiguration, in verkürzter Form, grafisch dargestellt.

Die Konfigurationsdatei besitzt das JSON-Format, sie enthält dabei ein großes JSON-Objekt, welches folgende Parameter enthält:
\begin{enumerate}
    \item\glqq hourDensity\grqq\space speichert ein JSON-Objekt, welches die Stunden 0-23 als Attributen besitzt, welche jeweils wieder ein JSON-Objekt speichern, mit \glqq carDensity\grqq und \glqq npcDensity\grqq als Attribute, welche jeweils die Verkehrs- und NPCdichte als integer speichert.
    \item\glqq carDensityMap\grqq\space speichert ein JSON-Objekt, welches die folgende drei Attribute hat: \glqq low\grqq, \glqq medium\grqq, \glqq high\grqq, welche jeweils als Wert die zugehörige Verkehrsdichte speichert.
    \item\glqq npcDensityMap\grqq\space speichert ein JSON-Objekt, welches die folgende drei Attribute hat: \glqq low\grqq, \glqq medium\grqq, \glqq high\grqq, welche jeweils als Wert die zugehörige NPCdichte speichert.
\end{enumerate}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/Config/Simulation_Config_Json.svg}
    \caption{Grafische Darstellung der Konfigurationsdatei}
    \label{fig:Datenmodell:DensityConfig}
\end{figure}

\subsection{Schedule-Konfigurationsdatei}
\label{ch:Datenmodell:ScheduleConfigJson}
Diese Konfigurationsdatei \glqq schedule\textunderscore config.json\grqq\space speichert den Zeitplan eines Gleises im JSON-Format ab. Diese Datei kann daraufhin von der Schedule Klasse ausgelesen werden. In einem Eintrag werden die Richtung, Linie und zu erscheinende Uhrzeit gespeichert. Ein Eintrag sieht dabei wie folgt aus:
\begin{enumerate}
    \item\glqq direction\grqq ist ein String und gibt die Richtung des Verkehrsmittels an
    \item\glqq line\grqq ist ein String und gibt die Linien-Nummer des Verkehrsmittels an\grqq 
    \item\glqq hour\grqq ist ein Integer und gibt die Stunde, zu welcher das Verkehrsmittel erscheinen soll, an.\grqq
    \item\glqq minute\grqq ist ein Integer und gibt die Minute, zu welcher das Verkehrsmittel erscheinen soll.\grqq 
\end{enumerate}
In Abbildung \ref{fig:Schedule:ScheduleConfig_json} ist ein Beispiel zweier Einträge zu sehen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/Schedule/schedule_config_json.png}
    \caption{Grafische Darstellung einer schedule\textunderscore config.json Datei}
    \label{fig:Schedule:ScheduleConfig_json}
\end{figure}